來港中國新移民是否可以同時擁有中國護照及香港特區護照？

【溫哥華直擊】孟晚舟保釋申請下周一續審 願押逾$8200萬加國房產戴腳鐐監控

即時兩岸

(更新內容)影響中美貿易關係的華為副董事長兼財務總監孟晚舟的保釋申請聆訊，周五早上在加拿大卑詩省最高法院開庭，除了吸引大批傳媒外，還有不少操普通話的人士到庭旁聽。檢控官強烈反對孟晚舟的保釋申請，指孟晚舟是不誠實的人，而且財力雄厚，有大量資源可用，與加拿大又沒有太大的聯繫，在加國物業只是用來度假，一旦允許保釋，有極大的可能潛逃回中國。而孟的辯護律師稱，她丈夫在溫哥華，也在溫哥華持有2個價值1,400萬加元（約8,213萬港元）的物業可以用來抵押，所以不會潛逃，一旦獲准保釋，願意戴上電子腳鐐接受家居電子監控，也願意交出兩本護照，包括中國護照，及被捕時遭到扣押的香港特區護照。
<蘋果>

但依現行規定，一旦領取單程證到港，便會被取消大陸戶籍，導致各項社會福利喪失。

取消大陸戶籍仍可以續領中國護照？

應該係先拎外國護照後再"移民"到香港

佢唔係單證，係投資移民呢？

佢唔係有七本？

不可
實在太瘋狂

投資移民可以保存大陸戶口？
同時擁有兩本護照？

係至少7本呀！！！！

俾錢就得
我鄉下啲雙非。
香港生完再返大陸買戶口。
1x年前20萬一個深圳戶口

依中國國籍法唔承認雙重國籍
但佢又可以擁有中國護照及加籍？

佢唔報比中國知佢有加拿大護照,中國唔會無啦啦check佢

唔承認唔代表唔俾攞，不過如果你有中國藉，渣其他passport 入境中國，中國政府都係會自動當你係中國人